浸大政治系教授補充：未知確實數字，但相信已有大約2000名廣東公安混入香港警隊

My article in the Figaro, dated 5 August 2019:
please note that some English- and Chinese-speaking media have mistranslated the section about mainland Chinese police's involvement in HK affairs. Here is what I said:

"On paper, the police in Hong Kong follow Carrie Lam's orders, but in reality, they listen to instructions from Beijing via the liaison office. Beijing has secretly added to the Hong Kong police force, which is 30,000-strong, a number of policemen who speak Cantonese like Hong Kong from the neighbouring Guangdong province, so that they can better integrate. That is what my sources told me and it is a pretty serious development. In fact, Carrie Lam does not have a free hand on domestic security issues. "

I would add that I don't know the exact number of mainland Chinese police personnel deployed in HK although more recent sources have indicated that it could be around 2,000.

Source：教授個人fb

30000 定 2000呀教授

各區交通燈癱瘓真相？

3萬應該係指警隊人數
推

推啊

就係福建幫

多來香港，大陸後院起火！

push

。

三萬是香港警察人數。原文：
Pékin a secrètement ajouté aux contingents de police (30000 hommes au total) un certain nombre de policiers du continent originaires de la province du Guangdong,…
(北京已秘密的在警隊（總人數三萬）中加入了某個數目從隣省廣東省來的大陸公安……)
(網上原文因有paywall所以之前無法fact check)

打漏字
… un certain nombre de policiers du continent originaires de la province voisine du Guangdong,…